何必呢？

2018年09月03日

何必呢？ - 林夕

原圖：港鐵YouTube片段截圖

房運局長人如其名，陳帆，經常要為自己都不相信的事情向公眾陳情，聽者不嫌煩，也為他心煩；有時又好作比喻，本非人外人，卻兜到天外天那麼遠，凡塵中人無法理解。

用最悲憫的心去度陳帆之腹，應是滿肚苦水，無處可吐時，別撒向家人就好。以前說熱廚房難挨，是站在前線成為眾矢之的，但再為難，至少要宣傳的政策也是由政府內部商議研究，由自己做主，好比孩子是親生的，外面諸多批評這孩子長相難看，一面推銷其俊俏可人，一面招人厭惡，也心甘命抵。

現在這種局長，要護航的都是野仔，別人生下來的怪胎，卻要接收過來撫養，還要誇誇其談，這孩子前景光明、沒了這怪胎習慣就會陸沈，變相成為大公關而已。關公在上，答一句問一句，如果有得揀，陳帆會認為坐高鐵上廣州上海北京是個好選擇嗎？他本人有需要北上，會不坐飛機，寧可兜兜轉轉搭高鐵嗎？

香港高鐵每日只有一班車上京，抵達已是晚上，無所作為，費時失事，辛苦了局長啊，竟然想到坐高鐵上廣州，再下車買票，坐動車上北京，在車廂睡一覺，嘻嘻，還省了一晚酒店錢。說這種違心話，正常是會睡不着的，即使生吞安眠藥睡過去，說多了謊言，不怕雷公，也會心虛度日，不得安樂。

本來對於掌權者無須憐憫，用最高標準審視檢察天經地義。不過人很奇怪，官員若只是一個名字，批評起來對事不對人，一旦聽到其人往事，還原為有血有肉一個人，就會想起他也有阿媽生，可恨也可憐。

最近聽聞他未當局長前，有跟他接觸過商討過的人透露，口頭禪是：其實我覺得應該怎樣怎樣，不過我這番話不要對外面說，好歹算是個明理的世界仔。就為了高官厚祿，漸漸變質到阿媽都唔認得，三個字講完：何必呢？

現在更爆出坐高鐵行李安排極混帳，大小等於飛機手提行李箱，重量等於飛機經濟艙限制20公斤，飛機超重可以加錢，高鐵超重要託運，三日後人與行李方可重逢，非凡塵中人所能理解，不知陳帆局長這次有何妙計開脫？

高鐵安排細節混亂至此，即使沒開通前全都改善，只要從深圳出發，香港高鐵本質上只值得兩個字：多餘。花了千億公帑，為了表示中港一家親，難為了一大堆跛腳推銷員，只值得三個字：何必呢？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
丁公與藝術教育 (左丁山)

下一則
下一則
溶咗你都得 (李碧華)